［反嗆國台辦］賴清德：台灣是主權獨立國家，名字叫中華民國

行政院長賴清德昨在立院答詢講台獨，中國台辦發言人馬曉光指出，兩岸關係不是國與國關係，台灣作為中國領土不可分割的一部分，從來就不是一個國家，也永遠不可能成為一個國家。對此，民進黨發言人王閔生下午表示，民進黨始終堅持台灣是個主權獨立的國家，他的名稱是中華民國，任何現狀的更動，都必須由台灣人民以民主方式決定，這個基本立場已經被現在多數的台灣人民接受。

王閔生說，國台辦對兩岸定位論點，和大多數台灣人民的國家認同大相逕庭，無法獲得台灣社會的支持，民進黨呼籲中國大陸必須正視中華民國存在的事實，用對話化解彼此歧見，不要用政治前提，阻礙兩岸關係正常發展。

叫中華民國係咪代表台灣仲未獨

一邊一國，中共切勿干涉別國內政

成日講乜野中華民國不等於台獨
根本就嘥鳩氣

現實就係台灣有自己政府，貨幣，軍隊，
支共訂立嘅法律唔會喺台灣執行，
支共任何人(包括雜總)都冇權自由進出台灣，
台灣護照有美國免簽證待遇，而支共護照冇，
淨係依四點已經證明台灣係實際係獨立國家，
支共講嘅一個中國原則，其實只係打飛機，自己呃自己